﻿ Tổng_bí_thư Nông_Đức_Mạnh : Tiếp_tục xây_dựng quân_đội tinh_nhuệ
Tổng_bí_thư nói : “ Quyết_tâm lớn nhất của toàn dân_tộc VN lúc này là ra_sức tranh_thủ thời_cơ , vượt qua thách_thức , tiếp_tục đổi_mới mạnh_mẽ , toàn_diện và đồng_bộ hơn , phát_triển với tốc_độ nhanh hơn và bền_vững hơn , sớm đưa nước ta ra khỏi tình_trạng kém phát_triển .
Để thực_hiện được nhiệm_vụ đó , điều_kiện tiên_quyết là phải giữ vững môi_trường hòa_bình và ổn_định chính_trị - xã_hội . Đó là trọng_trách của toàn Đảng , toàn dân , toàn quân ta , trong đó lực_lượng_vũ_trang giữ vai_trò nòng_cốt ” .
Tổng_bí_thư nhấn_mạnh việc cần tiếp_tục coi_trọng đổi_mới công_tác giáo_dục , bồi_dưỡng kiến_thức quốc_phòng - an_ninh cho cán_bộ , công_chức và nhân_dân ; chăm_lo xây_dựng cơ_sở chính_trị , thực_hiện dân_chủ cơ_sở , củng_cố và nâng cao thế_trận lòng dân , chăm_lo xây_dựng lực_lượng dân_quân_tự_vệ bảo_đảm chất_lượng và có số_lượng hợp_lý ; tiếp_tục xây_dựng và phát_huy hiệu_quả các khu kinh_tế - quốc_phòng ở các địa_bàn chiến_lược và những khu_vực nhạy_cảm ở biên_giới , biển đảo , với mục_tiêu tăng_cường quốc_phòng - an_ninh là chủ_yếu .
TTXVN
